با ربع قرن تجربه کلیه محصولات تولیدی خود را با مدرن ترین دستگاه های بافت روز دنیا و مرغوب ترین الیاف روز با نشان استاندارد ایران به مشتریان خود ارائه کرده است . فرش ماشینی 1200 شانه  طرح  اولیا  با استفاده از الیاف 100% اکرولیک بایر المان هیت ست شده ضد پرز و حساسیت و همچنین 3 نخ هایبالک برای ایجاد فرورفتگی و برجستگی و همچنین استفاده از نخ پنبه در تارو پود فرش کیفیت این محصول را همانند فرش دستباف بالا برده است مزایا استفاده از از این نوع الیاف به شرح زیر است .

<strong><a href="https://bit.ly/2JFuGqK">فرش اولیا</a></strong>

گونه ای مصنوعی از قالی میباشد که توسط ماشین های بافت صنعتی بافته شده است . به دلایل سرعت تولید و مواد اولیه ارزان قیمت مناسبی نسبت به قالی های دستبافت دارد . این مدل از فرش اولیای تبریز در ابعاد و رنگ ها و اشکال گوناگونی بافته میشود . به دلیل استفاده از  نخ پنبه در تارو پود فرش در برابر تاخوردگی و شکستگی  و همچنین تغییر سایز مقاوم شده است.

فرش افشان اولیای تبریز دارای ۷۰۰ شانه و ۲۲۵۰ تراکم میباشد که این امر موجب کیفیت بالای فرش شده است . این فرش در رنگ های سرمه ای قابل بافت و سفارش می باشد . به دلیل استفاده از الیاف 100% اکرولیک بایر المان این نوع فرش سفت نمیشود  .تغییر رنگ نمیدهد وهمچنین خاصیت برگشت پذیری بسیار بالایی دارد و همچنین در مقابل حرارتهای غیر مستقیم شدید مقاومت بسیار بالایی دارد . رنگها بسیار زنده و شفاف  است و لطافت بسیار زیادی را داراست. فرش ۱۲ متری افشان با احتساب تخفیف قیمت ۱ میلیون و ۵۰۰ هزار تومان به فروش می رسد . نخ فرش هیت ست شده است و ضد پرز و حساسیت و انتی باکتریال است و هیچ گونه حساسیت برای بیماران تنفسی نخواهد داشت.

<a href="https://bit.ly/2JFuGqK"><strong>فرش ماشینی طرح علیا</strong></a>

فرش ماشینی گلبرجسته  اولیا  دارای 10 سال ضمانت کیفی  است که شرکت صنایع فرش کاشان آنرا در برابر عواملی که ذکر شد تضمین مینماید  . همچنین امکان بازگشت فرش تا 7 روز برای خریدار محترم وجود دارد . فرش کاشان – 1200 شانه برجسته علیا تبریز یکی دیگر از فرشهای تولیدی کارخانه فرش کاشان است کهنخ به کار رفته در آن آکرولیک می باشد.

علاوه بر شانه و تراکم ، ارتفاع خاب نخ نیز تاثیر مهمی در کیفیت فرش ماشینی دارد . در واقع ارتفاع خاب نخ که در بعضی جاها از آن به عنوان پرز فرش نیز یاد می کنند از مشخصات فنی فرش ماشینی است که به صورت گره هایی U شکل در سطح فرش قرار دارند . هرچه شانه و تراکم یک فرش کمتر باشد ارتفاع خاب نخ بیشتر است و بالعکس .

<a href="https://bit.ly/2JFuGqK"><strong>دیجی فرش</strong></a>

این محصول به دلیل بافت ریز ، استفاده از نخ مرغوب و استفاده از 1200 گره در عرض آن موجب شده شباهت های زیادی به فرش دستبافت داشته باشد.این فرش زیبا و خوش‌ نقش‌ و نگار به سرعت جای خود را در دکوراسیون خانه‌تان پیدا خواهد کرد و عضوی جدانشدنی و ماندگار از فضای خانه‌تان خواهد شد.

فرش ماشيني 1200 شانه مدل علیا علاوه بر اينكه در سايزهاي  6 متري  9متري  و 12 متري در كارخانه فرش كاشان بافته ميشود داراي ابعاد كناره به صورت 1.5*2.25 و 1*4 و 1*3 و1*2و1*1.5و 50*70 نيز ميباشد .​ که با تراکم 3600 و اندازه هایی در ابعاد 9 متری و 12 متر و 6 متری در رفع نیاز مشتریان کوشا بوده است. فروشگاه فرش کاشان با داشتن تنوع فرش ماشینی سعی در رفع نیاز مشتریان و طرفداران محصولات این کارخانه کرده است.

فرش ۱۲۰۰ شانه مدل علیا کرم حاشیه مسی با استفاده از الیاف ۱۰۰ % آکریلیک هیت ست شده در کارخانه فرش کاشان بافته و به مرحله فروش می رسد . از الیاف مورد استفاده برای بافت فرش می توان به پی سی اف، پلی استر و آکرولیک اشاره کرد . نخ های آکریلیک از کیفیت بالاتری برخوردارند و به فرش مقاومت و دوام بیشتری میدهند . در فرش 1200 شانه با تراکم 3600 چون تراکم گره های آن بالا است استفاده از الیاف ضخیم و زمخت در بافت آن امکان پذیر نیست.نکته دیگر آن است که به دلیل تراکم بالای فرش های 1200 شانه بیشتر از طرح ها و نقشه های شلوغی استفاده می شود.
